\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\
    Altklausur IT-Recht und Datenschutz SS21}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene
    Lösung für eine vorhandene Altklausur. Die zugehörige Altklausur kann beim
    FSR oder beim TT erhalten werden. \\
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen
    die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. Sollten
    Fehler auffallen können diese gerne korrigiert werden und mit einem
    Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments gemerged werden. Alle
    die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu
    verbessern, um zukünftigen Studenten das Lernen mit Altklausuren zu
    erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	Wer Rechtsfähig ist kann Rechte und Pflichten Tragen.
    Anspruchsgrundlage BGB §1
	\section*{Aufgabe 2}
	Anspruchsgrundlage Kaufvertrag § 433.
	Ist ein Kaufvertrag zustande gekommen? \\
	Zwei Willenserklärungen von K un V vorhanden \\
	Frage: K Geschäftsfähig? Anspruchsgrundlage § 106
	K ist beschränkt Geschäftsfähig one Zustimmung des gesetzlichen Vertreters
    Willenserklärung unwirksam. \\
	Schlussfolgerung: Raten können nicht eingefordert werden.
	\section*{Aufgabe 3}
	widerrechtliche Drohung; arglistige Täuschung, Irrtum in der Übermittlung
	\section*{Aufgabe 4}
	Anspruchsgrundlage §119 \\
	Irrtum in der Übermittlung, Unkenntnis über wesentliche Person- bzw.
    Sachlage.
	\section*{Aufgabe 5}
	Anspruchsgrundlage §§ 119, 433, 122 \\
	Liegt ein Kaufvertrag vor? ja zwei Willenserklärungen liegen vor, es gelten
    Pflichten nach 433. \\
	Willenserklärung wäre nicht abgegeben worden bei sachkundiger Beratung.
    Anfechtbar nach §119. \\
	Forderung nach Schadensersatz (Kaufpreis, sonstige Schäden) nach §122 1
    möglich.
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	Siehe §305 Absatz 1.
	\subsection*{b)}
	Anspruchsgrundlage § 305 2) \\
	Allgemeine Geschäftsbedingungen werden nur dann Bestandteil eines Vertrags,
    wenn der Verwender bei
	Vertragsschluss
	1. die andere Vertragspartei ausdrücklich oder, wenn ein ausdrücklicher
    Hinweis wegen der Art des
	Vertragsschlusses nur unter unverhältnismäßigen Schwierigkeiten möglich
    ist, durch deutlich sichtbaren Aushang am Ort des Vertragsschlusses auf sie
    hinweist und 2. der anderen Vertragspartei die Möglichkeit verschafft, in
    zumutbarer Weise, die auch eine für den Verwender erkennbare körperliche
    Behinderung der anderen Vertragspartei angemessen berücksichtigt, von ihrem
    Inhalt Kenntnis zu nehmen.
	\subsection*{c)}
	Anspruchsgrundlage: 433 305 2) 309 8. bb \\
	Es ist zu prüfen ob ein Kaufvertrag zustande gekommen ist. \\
	Ja unterzeichneter Vertrag beide Seiten haben eine Willenserklärung
    abgegeben. \\
	Die Mängel und Gewährleistungsrechte von K werden beschnitten. Solche
    Klauseln sind unwirksam, sofern K ein Verbraucher ist. \\
	Da dies nicht genant wird ist der Inhalt der Frage nicht bestimmbar.
	\section*{Aufgabe 7}
	Anspruchsgrundlage §641 1) \\
	Die Vergütung ist bei Abnahme fällig, sofern nichts Anderes Vereinbart
    wurde.
	\section*{Aufgabe 8}
	Anspruchsgrundlage: §611 1) und 631 1) \\
	Bei einem Dienstvertrag wird der Dienst geschuldet und bei einem
    Werkvertrag ein Erfolg.
	\section*{Aufgabe 9}
	Anspruchsgrundlage: §437 \\
	Der Käufer kann Schadensersatz, Nacherfüllung verlangen oder vom Vertrag
    zurücktreten.
	\section*{Aufgabe 10}
	\section*{Aufgabe 11}
	Zwei übereinstimmende Willenserklärungen.
	\section*{Aufgab 12}
	Eine Willenserklärung beabsichtigt immer eine Rechtsfolge.
	\section*{Aufgabe 13}
	Anspruchsgrundlage § 130 Satz 1 \\
	Eine Willenserklärung gegenüber einem Abwesenden wird Wirksam sobald sie
    zugeht.
	\section*{Aufgabe 14}
	Grundlage § 903 \\
	Eigentümer darf nach belieben verfügen über eine Sache. Besitzer hat
    tatsächliche Gewalt über eine Sache.
	%End of solution
\end{document}
